【為何深夜出J圖】低調置業討論區（266）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/03/15公佈，中原城市領先指數173.47，按周微升0.71%

【內外充滿了快活的空氣】低調置業討論區（265）

上一個post，歡迎繼續討論

有無AA?
MAYA回到幾多佣?

我就night 完返屋企訓
今日大家返工應該都塞車

Lm

lm

LM

好快

樓市暢旺個post又快過打針

繼續留名
TV stick買咩牌子好

Android TV stick唔係好穩定，會過熱hang機，我用緊amazon買嘅H96,唔推薦，買TV Box好啲，有個H96+ pro Android tv box拎咗返深圳用，amazon買，極穩定

想問5月新居屋
綠表家庭 何文田係咪都好難中

家有一老，如有一寶

我大伯85歲無結婚 住緊公屋 有冇得拎黎同佢申請

收到
Windows TV stick當media center又如何？
仲有最差選擇apple TV 4K

windows tv stick冇用過啵

你個衰仔

東鐵線又黎料

呢排香港唔知做咩 車公支下籤真係咁靈

你安排到佢住邊度
叫到佢簽張平安紙將來層樓俾你咪得

即刻加名有冇得諗

佢住小西灣 我住九龍 中過風要訓床
而家都係請工人睇住佢

【按揭星探】未來三個月 上車最後機會（子非魚）
6小時前 即時財經

近期樓市顯著復蘇，反彈勢頭較以往強勁，現象包括業主瘋狂反價、銀行估價拾級攀升、發展商推出新盤陸續提價，不過很多人仍過份擔憂中美貿易戰風險，深信現時只是樓市小陽春。 *筆者希望提醒一眾準上車人士，未來3個月可能是上車的最後機會了。*

根據金管局規定，樓價600萬元或以下可申請8成按揭；但600萬元以上，那怕是多1元，按揭成數馬上由8成跌至6成，首期相差120萬元。如果準買家錯過了600萬元這個「買樓關鍵價格」，便要多儲120萬元首期才能上車，期間還要花數十萬元租樓，置業計劃隨時推遲好幾年。

有些準買家可能會考慮新盤熱銷的1房或開放式單位，但明顯不切實際，假設未來組織家庭並增添新成員，例如誕小朋友和聘請工人，生活空間完全不足。其實上車不需要新樓，但需要兩房屋苑、鄰近地鐵站、市區，符合以上3項條件、而又低於600萬元的物業少之又少，可謂進入最後倒數階段。

600萬元以下「筍盤」倒數
筆者統計，現時只有少數屋苑符合上述3項要求。將軍澳區仍有慧安園、寶盈花園；沙田有沙田中心、第一城、金獅花園、花園城、偉華中心、景田苑；荃灣有海濱花園、麗城花園；葵青有青華苑、美景花園、葵涌廣場。

九龍東有淘大花園、嘉和園、麗晶花園，龍蟠苑最後倒數中；長沙灣有美居中心；紅磡有黃埔新村，但樓齡較大；港島有嘉輝花園、筲箕灣中心。如果想要半新樓，港灣豪庭現時成交價已高達630萬元，至於能不能劈至600萬元，準業主需要運氣及鋤價技巧。

如果錯過8成按揭上車機會，樓市又展開升浪的話，屆時如想上車可能要移師至新界西北區揀樓，通勤時間增長；亦可考慮買一些樓齡較大屋苑，例如荃灣中心。

筆者沒有水晶球，樓市預測不會100%準確，但現時買樓與否只是簡單的博奕邏輯——如果準買家買樓是希望自用，應否將置業安居機會用作籌碼，來賭將來樓價下跌？如果賭輸，600萬元以下市區兩房單位放盤消失，可謂嚴重影響人生規劃。

*現金回贈等於2年免息1年*
另一方面，銀行按揭現金回贈不斷攀升，最新已達2.15%，計及按揭中介回贈接近2.45%，而按揭利息只是2.375%，等於首年免息。若果業主每2年轉按1次，即每2年便可免息1年，30年按揭只需要繳付15年利息，實際按息變相只是1厘多。

*值得注意的是，現時通脹率約2%至3%，在實際負利率環境下，樓價隨通脹上升，樓債隨通脹貶值；樓債貶值多於貸款利息支出，因此槓桿借貸買樓是王道，中學生都明白這個道理。買樓基本上是對沖生活負擔重要工具，不買樓選擇租樓與「沽空香港」無異。*

根據差餉物業估價署資料，現時B類物業（430呎至752呎）去年8月高位時租金回報率跌至2.3%，剛巧那時候按息升至2.375%，如果不計算現金回贈，便形成「租樓平過供樓」錯覺。但現時租金回報率回升至2.5%以上，銀行現金回贈率亦由去年1.7%升至2.15%，「供樓平過租樓」重現。

*「供樓平過租樓」重現*
再看看金管局數字，新做按揭平均按揭成數仍處於46%左右，接近歷史低位；香港是全球數一數二物業借貸率低的城市，意味資產價格向上機會大於向下。壓力測試限制了每月供款佔入息比率，令高入息人士才能上車，因而令港樓根基更穩固。上車置業，正如「超人」李嘉誠所說：「自住冇問題。」有能力買便應該買，未來3個月上車最後機會，希望大家好好把握。

筆者回憶，2016年時某網絡紅人在討論區發帖文勸人上車，當時仍有不少藍籌屋苑600萬元或以下，現時一語成讖，該文章題為〈未來3個月上車最後機會〉，筆者以同一標題向該前輩致敬。

睇返"增加戶籍申請書" ， 你就知得唔得。

有Alcatel = Nokia

留名

LM 個post 咁快

呢期居屋有啲位置都唔錯，如果自己有綠表資格好難唔心動嘅，再過多兩三年又未必再有靚位。

今日問左一間銀行做按揭嘅資料，銀行估價同賣家定價一樣，借貸方面都無問題，隨時可落細訂。

唯一問題係單位廚廁都要執，一般上車盤、正正常常執呢兩個位置大概要咩價錢？

感謝AA同我講每單要預$50000
加埋就成10萬整廚廁

平造十個到

【招標散貨】晉海II本月售逾40伙 一房戶呎價逾1.9萬 (17:51)

文章日期：2019年3月18日

除大埔白石角雲滙一期外，新地(0016)3月份亦主力以招標形式，發售將軍澳日出康城晉海II，本月迄今已累售逾40伙、估計套現逾3.5億元；今天最新售出8伙分布於3A、3B座的單位，實用面積介乎343至597方呎，當中3A座11樓F室，屬實用343方呎一房戶，成交價654萬元、實呎高逾1.9萬元；售價最貴為3A座10樓實用597方呎E室，成交價994.7萬元、呎價1.66萬元

置業新手，岩岩銀行打電話黎話批左按揭，本身aa幫我地定左4月尾先最後交易。請問各位我係咪可以提早交易，同而家我有咩要注意呢，唔該各位

提早交易要對家都肯＆律師樓夠時間做野先得。

【新盤開價】曦臺150天即供折實呎價1.58萬至2.03萬 備市場罕見30天即供
宏安地產牽頭發展的油塘曦臺推出首張66伙價單，提供多達6款付款方法，當中包括一般大眾化新盤最為罕見的30天即供付款。

資料顯示，近年有提供30天即供付款的新盤，主要為新界村屋新盤，如華安苑、曉門等。

曦臺首張價單涉及66伙，包括33個2房以及33個3房，實用面積介乎494至716平方呎，價單定價介乎883.7萬至1,645.8萬元，呎價介乎17,889至23,018元。

若採用大眾化的150天即供計算，最高折扣為11.5%，整批折實樓價782.1萬至1456.5萬，折實呎價15,832至20,371元。

入場單位為2座6樓E室，實用面積494平方呎的2房，定價883.7萬元，呎價17,889元，扣除150天即供最高折扣，折實價782.1萬元，折實呎價15,582元；3房售價最低為2座6樓D室，實用面積627平方呎，定價1,171萬元，呎價18,676元，扣除150天即供最高折扣，折實價1,036.3萬元，折實呎價16,528元。

若買家具財力，可考慮折扣稍高的30天即供，最高折扣為13%，稍多於150天即供，惟成交期則大減120天。以此計算，整批折實樓價則稍為降至768.8萬至1431.8萬，折實呎價降至15,563至20,025元。

發展商提供一按貸款，最高貸款金額為成交價80%，年期最長25年，首兩年為P減1.995厘（P為5.375），其後為P加2.615厘。

宏安地產行政總裁黃耀雄預計可以吸引換樓客，其後加推單位會加價，視乎收票情況而定，項目貨量不多，加價幅度會克制。項日將於明日開放示範單位予公眾參觀，本周六開始收票；管理費將會在日後公布。

我入左2票

浴屏係咩牌子既浴屏

但真係好正喎，又平又部。
裝app任裝
開機loading畫面係有15~20秒靜音廣告，
之後lock screen再開screen就唔會再有廣告喇

開機睇廣告，不了

屯公塞死左，唔好

開機有廣告呢樣真係

買之前我已經知架喇，
loading畫面o者，我覺得可接受。
HK$2700 50吋

青衣二手交投復活，盈翠半島錄無樓睇個案
2019年03月19日 (10:40 上午)

青衣二手樓「復活」連環錄成交，買家「盲搶」無睇樓買盈翠半島。
根據中原地產資料，剛過去的周末，青衣二手交投十分活躍，兩天共錄得14宗成文，本月整區累計錄約48宗成交，盤源開始短缺。
成交為盈翠半島7座中層C室，實用面積523平方呎，兩房間隔，現時仍有租約，無樓睇，租約期至今年5月，即將交吉，叫價980萬元，獲用家議價30萬元，以950萬元承接，折合實用呎價18164元。

雖無樓睇，但買家曾參觀同類單位，決定入市，無奈業主身處台灣工作，代理不惜親往當地送訂打動業主。

另一青衣成交為青衣美景花園9座高層G室，實用面積329平方呎，一房間隔，去年10月叫價540萬元，新近減至492.8萬元獲用家承接，平均實用呎價14979元。

最後為青衣藍澄灣5座中層A室的成交，實用面積約451方呎，建築面積約638方呎，為兩房兩房間隔。業主早於去年九月起，開價658萬元放售單位，至近日獲買家議價承接，單位最後減價58萬元或約8.8%，以600萬元沽出，折合實用面積呎價約13304元，建築面積呎價約9404元。

據代理指，青衣盤源嚴重短缺，現時區內僅剩不足200個放盤。

美景花園都 14979

而家買樓要坐飛機

【二手成交】嘉亨灣海景三房1560萬沽 十年升值1.2倍
文章日期：2019年3月19日 12:44 Share
圖1之1 - 嘉亨灣海景三房1560萬沽 十年升值1.2倍
西灣河嘉亨灣新錄海景單位成交，美聯首席高級營業經理梁子軒指，上述嘉亨灣2座中高層A室，屬實用面積662方呎3房連套房戶，望海景，以1560萬元易手，實呎23565元。

據悉，原業主2009年5月斥715萬元購入單位，持貨十年帳面賺845萬元或1.2倍。

到收樓個腦會一片空白

無所謂啦，佢都係住開果頭姐

其實本來住邊就無咩所謂O既
不過當日有人講得咁日響，又黑心去起人底鞭人屍
無咩O既
咪而家俾人鞭返轉頭囉

我同 Vic巴 平時都唔理呢d 野
不過呢位人兄玩 IT狗巴打玩得真係好過份

我7位咋

將軍澳天晉都差不多價，相對嘉亨灣抵好多

而加還返哂

剩係嘉亨灣個名已經贏幾條街

平時我都唔理O既
但都係果句
剃人頭者人亦剃其頭

你搵定都要約佢上去間屋睇一睇先得

我自己幾年前買第一層樓時收樓先搵師父，要個師父上黎睇你間屋，講你想點做，先可以知道個師父乜料，溝通暢唔暢順

岩，同埋搵3-4個師父

比較價錢，比較溝通能力

千其唔好搵價錢平一截既師父

岸都算, 仲要加個西字, 真係唔知想點

林太不停創今年新高

朗城匯 vs midtown點簡好
3房

無講明budget一定係midtown
成個neighbourhood 成熟晒

預12m
比較過midtown貴少少
但d aa吹到好好咁 隔離又起天價天橋

*朗城匯

【破頂成交】帝柏海灣特色戶3328萬沽 呎價首破3萬元
文章日期：2019年3月19日 16:53 Share
圖1之1 - 帝柏海灣特色戶3328萬沽 呎價首破3萬元
二手市況持續活躍，換樓客加快入市步伐，奧運站帝柏海灣呎價更首破3萬元關口。美聯區域聯席董事盧麗嘉表示，帝柏海灣3座高層E室，實用1103方呎、屬4房連平台特色戶，擁靚裝修及可望海景，原業主最初開價3,380萬元，終減價52萬元或1.5%，獲換樓客以3,328萬元承接，實呎30,172元，呎價創屋苑新高紀錄。

據悉，原業主於2014年6月以約2,077萬元購入單位，持貨約5年，帳面獲利1,251萬元或60%。

有錢一定係搣攤

係咪d室 賣緊1280

屌
來回16 粒鐘

靈實醫院旗下樓盤

睇過嗰邊
基本上小巴出入
無巴士直到返工地方要轉車就會好耐

有單簽，AA 上高山落油鑊都不怕

我觀塘返工 但無錢衝，日日277x 返粉嶺

高手高手

點睇土瓜灣新盤？
入場5球

有能力盡量唔好買劏房

【居屋王再現】東九再誕居屋王 成交價撲千萬
文章日期：2019年3月19日

圖1之1 - 啟德花園已補價950萬沽 貴絕東九居屋（代理提供）
資助房屋樓價再創新高，土地註冊處資料顯示，黃大仙居屋啟德花園4座高層E室，實用701方呎，屬三房套間隔，本月初以950萬元（已補地價）易手，折合實呎13552元，做價貴絕東九龍居屋。據悉，原業主2007年以210.5萬元（未補地價）買入單位，料扣除補價後仍獲利不俗。

起動九龍東

居屋都近千萬

岩岩先知啟德花園係居屋...

有冇人試過裝完分體冷氣，管理處出信話違反大廈公契要清拆，但係明明個屋苑都有其他人裝

細到近乎冇機會
你有開抽奬運既可以試下既

單人抽居屋真係唔使諗，而且一開完彩、成班抽唔到居屋嘅人又會同你搶2手市場

謝v巴
想問睇波通常邊d台最順呀

戴德梁行：樓價最新調整至「反跌為升」，料首季全港整體升幅達15%

贏國山東體育，BesTV直播，新視覺HD,CCTV5/5+，廣體/北京體育，有俄佬台都得，BeinSports 1/2/3 阿拉伯

通常會試咗較為smooth先加入去，不過可能時段唔同，直播時或會lag,要睇server夠唔夠力，贏國嘅通常喺佢哋IPTV盒嘅link,一般會較流暢，英超唔係一定場場有，歐聯就CCTV5+場場有

謝v巴

下次下次~下次大概可以~~

唉！睇啱左個700萬內既高層海景單位，票都寫埋，點知賣家因為未買到樓而唔放住
剩番幾個同屋苑(南區)既option
1. 高一層無樓睇貴十萬，有租約(只做到5成)
2. 平幾十萬但低層舊裝無埋海景，變望園景
3. 其他差唔多價，但一樣無海景
好難決定。。。
700萬係咪真係咁少選擇呀。。。

其實如果單人或者得2夫妻抽居屋
真係難抽中到一個點
我個人覺得
不如努力升職或者搞生意發達
到時買私樓重嚟得易

4. 同業主講係連登睇分析樓價好快跌，可以先賣比你再慢慢睇樓上返車

你限死自己一定果區一定果幾個屋苑
咁少選擇唔出奇架bor

海景不了

想問下大家按揭rebate扣落貸款額度定情願拎1%cash

咁又係1%得嗰3皮都做唔到啲乜

買得起樓唔會窮到1％ 都急住要拎出黎掛？

【春夏秋冬又一春】低調置業討論區（267）

開定先

春夏秋冬做乜春

想問下Ching 知唔知若果銀行出左offer, 直接送去律師行先簽， 但最後無簽到同drawdown , 是否會罰cancellation few ?

*fee

未簽offer唔會罰，簽左之後reject先罰

【春夏秋冬又一春】低調置業討論區（267）

推

公主大人